[集思廣益] 現職公務員平時點增值自己

做左IA幾年，想增值下自己，希望有機會考下其他待遇好啲既政府工
本身19 degree 水泡科grad, 無特別技能，英文普通
依家每日睇下英文新聞，惡補下英文，做下test準備緊下年CRE
眼見有啲待遇唔錯既政府工都要讀過某啲科先可以apply, 想半工讀啲有用既文憑去增值下自己
各位政府巴絲請比意見

你去考io囉

做左幾年 應該已經act緊sia?
CRE 只係入埸卷
之後仲有JRE /Departmental written test
依啲英文底差會比較難操

有考 不過都想試多啲唔同部門

act緊了，就係覺得自己入場卷都未拎到好廢，睇下可以點樣進步

考ci囉

師兄你嗰邊返工收工要幾耐時間
由出門口開始計

其實都好睇你返果到近唔近你住果頭，同埋好多地方佢都安排左shuttle bus， 我都係1粒鐘多啲。

咁就算io都係大機會返shift架

通宵真係點訓都補唔番

如果點都要返 當然想揀個人工高啲

到時你都cia 老屎忽

點請假去考好
通常收email到考個日既日子都好短

sia 幾好喎
點解要轉

真心想知你依家讀書可以轉到邊份起薪有Sia人工

比盡你咪入TO果類 既然你有依個心機
咁不如直接考officer/eo果類

都係錢嘅啫
唔通話鍾意工作充實啲忙啲咩

sia唔係有30k咩

Ia 升Io 萬中無一

想知IA啲女女正唔正

緊係公開考啦

SIA max差唔多4萬
而家呢份max 同你EO II一樣5萬幾

咁得啦
其實2a3o 都同 jre officer 一樣

增值完又係困死自己做政府工
我都唔知講咩好

加油巴打, 趁自己仲有火有heart 就去做啦

其實做政府工嘅人到蓋棺嗰刻會唔會覺自己枉過此生？

留名學嘢

多謝巴打！

諗得太過美好啦巴打。
做任何政府工，滿足感應該係喺工作外搵

係呀 返工變左只係人生一部分
工作以外仲有咩可以搵到滿足感？

打飛機

做AO有幾滿足
連畀唔畀參選人入閘都話唔到事

轉其他2 a3o位好多都要有工作經驗/相關學歷 ， eo就好d

政府工咁多崗位，點解你覺得無所事事？ 事實好多對人嘅位都煩到仆街

鳩up少陣啦

唔係覺得政府工無所事事
係無咗重組自己人生嘅選擇權

此話何解？

你隨時可以resign轉工，反正都係MPF，無長糧。

咁工作經驗呢
你覺得non-officer grade嘅工作經驗可以套用喺邊個範圍

我都講左政府工咁多崗位, 你又要set condition non officer grade.
就算non officer grade都好多範疇

巴打做緊咩post 我見我朋友做g位，都幾忙下 仲要ot